# Fonctionnel

Elegant Roots a vu le jour pour résoudre des équations compliquées. Aider à améliorer les conditions de vignerons.

## Les problèmes

1. Conditions climatiques :
    - Gel et grêle : Le gel au printemps et la grêle en été peuvent endommager les vignes et réduire la récolte.
    - Sécheresse et excès d'eau : Les deux conditions peuvent affecter la croissance de la vigne et la qualité des
      raisins.
2. Gestion des maladies et des parasites :
    - Mildiou, oïdium et botrytis : Ce sont des maladies fongiques courantes qui peuvent dévaster les vignes.
    - Insectes et parasites : Les pucerons, les vers de la grappe et autres nuisibles peuvent endommager les vignes et
      les raisins.
3. Taille et entretien :
    - Taille : La taille de la vigne doit être effectuée correctement pour garantir une bonne production de raisin et la
      santé de la plante.
    - Gestion de la canopée : Il est important de gérer la densité des feuilles pour assurer une bonne aération et une
      exposition optimale au soleil.
4. Vendanges :
    - Timing : Récolter les raisins au bon moment est crucial pour la qualité du vin. Il faut surveiller de près la
      maturité des raisins.
    - Conditions de récolte : Les vendanges manuelles peuvent être laborieuses et coûteuses, tandis que les vendanges
      mécaniques peuvent endommager les raisins si elles ne sont pas bien gérées.
5. Sol et nutrition :
    - Analyse du sol : Comprendre les besoins spécifiques en nutriments de la vigne pour éviter les carences ou les
      excès.
    - Gestion de l'enherbement : Laisser pousser ou non de l'herbe entre les rangs de vigne peut influencer la santé des
      vignes.
6. Aspects légaux et réglementaires :
    - Réglementations locales : Respecter les lois et les réglementations en matière de viticulture et de vinification,
      ce qui peut varier selon les régions.
    - Certification bio ou biodynamique : Si le viticulteur choisit ces méthodes, il doit suivre des pratiques strictes
      et obtenir les certifications nécessaires.
7. Marché et économie :
    - Prix et demande du marché : Les fluctuations des prix du vin et les tendances de consommation peuvent affecter la
      rentabilité.
    - Marketing et distribution : Faire connaître et vendre son vin nécessite des compétences en marketing et en gestion
      des relations commerciales.

## Les solutions

1. Application de gestion de vignoble :
    - Suivi climatique : Intégrer des données météorologiques en temps réel pour prévoir les conditions climatiques, les
      risques de gel, de grêle, de sécheresse ou d'excès d'eau.
    - Alertes automatiques : Envoyer des alertes pour les conditions météorologiques extrêmes et les périodes optimales
      pour certaines tâches, comme la taille ou les vendanges.

2. Système de gestion des maladies et des parasites :
    - Détection et identification : Utiliser des capteurs et des technologies de reconnaissance d'image pour détecter
      les
      signes de maladies et de parasites.
    - Recommandations de traitement : Fournir des recommandations spécifiques pour le traitement des maladies et des
      parasites identifiés, en incluant des solutions bio ou biodynamiques si nécessaire.

3. Outils de gestion de la taille et de l'entretien :
    - Guides et tutoriels : Offrir des guides détaillés et des tutoriels vidéo sur les meilleures pratiques de taille et
      d'entretien.
    - Planificateur de taille : Créer un calendrier personnalisé pour la taille en fonction du type de vigne et des
      conditions locales.

4. Analyse et gestion des vendanges :
    - Surveillance de la maturité : Utiliser des capteurs pour surveiller la maturation des raisins et déterminer le
      moment optimal pour les vendanges.
    - Organisation des vendanges : Planifier les vendanges, qu'elles soient manuelles ou mécaniques, et coordonner les
      équipes.

5. Gestion du sol et de la nutrition :
    - Analyse du sol : Proposer des kits d'analyse du sol et une application pour interpréter les résultats et
      recommander des ajustements en nutriments.
    - Gestion de l'enherbement : Fournir des recommandations sur l'enherbement, y compris les types d'herbes à utiliser
      et les périodes de coupe.

6. Conformité légale et certification :
    - Base de données réglementaire : Maintenir une base de données des réglementations locales et des exigences pour la
      certification bio ou biodynamique.
    - Guides de conformité : Offrir des guides et des check-lists pour aider à respecter les réglementations et obtenir
      les certifications nécessaires.

7. Outils de marketing et de distribution :
    - Analyse de marché : Proposer des outils d'analyse de marché pour suivre les tendances et ajuster les stratégies de
      vente.
    - Plateforme de vente en ligne : Créer une plateforme intégrée pour vendre le vin en ligne, gérer les stocks et
      suivre les expéditions.

## Technologies et Ressources à Utiliser

- IoT (Internet des Objets) : Capteurs pour la surveillance du climat, du sol et des vignes.
- Big Data et Analytique : Pour analyser les données collectées et fournir des recommandations.
- Intelligence Artificielle et Apprentissage Automatique : Pour la détection des maladies, l'analyse de la maturité
  des raisins, etc.
- Développement d'applications mobiles et web : Pour créer des interfaces utilisateur accessibles et intuitives.
- Drones et imagerie aérienne : Pour surveiller l'état des vignes et détecter les problèmes à grande échelle.